交通費補貼港鐵超市拍卡領款 加強監控阻濫用

政府最快明年初推出「免入息審查公共交通費用補貼計劃」，向每月公共交通費開支超過400港元的市民，多出的費用提供25%補貼，上限為300港元。 運輸及房屋局向立法會提交文件指，市民日後可透過八達通手機應用程式、約50個八達通服務站、全港94個港鐵站及5個輕鐵顧客服務中心為計劃專設的八達通閱讀器，以及在指定大型便利店/超級市場商舖(共約1600間)的八達通閱讀器拍卡，將之前一個月的補貼金額儲入八達通卡。

運房局指，曾與八達通公司及相關營辦商研究，直接讓市民在公共交通工具出入閘機或出入口的八達通閱讀器，自動領取補貼。但因預計每月有超過220萬張八達通卡可獲得補貼，而現時相關營辦商使用的硬件並沒有足夠記憶空間儲存及處理相關的資料檔，如果為此提升營辦商的硬件配備，將引致相當高昂的硬件及行政費用，所涉及的安裝及測試工作亦不能配合撥款獲批後1年內推出計劃的目標，故不採納有關建議。

而且如要加入領取補貼的功能，八達通閱讀器需花長時間處理及核對每張八達通卡是否可獲取補貼，將大幅延長完成交易所需的時間，妨礙公共交通的日常運作。

另外，為盡量減少濫用，運輸署會與公共交通營辦商制訂審計準則，以加強內部監控系統，之後亦會定期進行運輸調查收集有關服務的營運資料及乘客數據，查核公共交通營辦商提交的營運資料、審視由八達通公司提交的數據及報告等，如發現可能涉及騙取補貼或違法的個案，會轉介警方跟進。

若在監管過程中發現個別營辦商未有遵守計劃下的營運要求，視乎其性質及嚴重程度，運輸署會向該營辦商發出警告信，甚至暫時或永久將其服務剔出計劃外。

fatfat

為盡量減少濫用，運輸署會與公共交通營辦商制訂審計準則，以加強內部監控系統

減少咗廢老濫用$2先講啦

水貨客發發喇

好似唔包

好似話用都會票既要搵部機再do一次將都會票資料入返落八達通

咁Q麻煩不如改可以用八達通直接買都會票啦, 而家下下俾現金真係麻鳩煩...

留名等睇有人話自己係用現金搭車，冇得申領準貼，之後再鬧番政府轉頭

準貼

迫垃圾紅van加番八達通機先

裝左收入會少左

好似係技術上限制
其他月票因該係指定地方無限次所以先做到

東鐵同B1-3都包

的士點計

的士無份

村巴有八達通計唔計？

要申請計劃

九巴月票計唔計？

買定幾張8 達通loop住用

打錯者

搞咁多野先補貼得25%，個計畫的效率有幾高? 行政費要用幾多錢?

你一個月車費超過 $1,600?

都唔明點解唔可以用八達通買

買票，聽到好un耳

都會票點cam, 用八達通買？